真實惡夢(不定期更新)

試下寫下故，文筆唔太好，睇下大家有咩意見，想故事點發展，甜就一定冇
如有類同實屬巧合。

Kit
23歲
Betsy男友

Betsy
22歲
Kit女友

Jeff
21歲
Emma男友

Emma
21歲
Jeff女友

真實惡夢 第一章

那一天，我們熟悉的地方一瞬間便變成人間煉獄。

「Kit，起身啦，仲訓！」Betsy道。
「係啦，起身啦。」我帶着不願離床的身軀爬了起來，說「早晨呀！B。」

冇錯我係Kit，而Betsy就係我女朋友，我地拍左四年拖，依家同居緊。

「佢地出發左啦，我地再唔行就遲到啦！」Betsy投訴。
「俾十分鐘我，好快。」說罷，便跳下床極速梳洗，整理所需物件，便與Betsy一起踏出門口，所需時間: 九分五十九秒。

我們的目的地是迪士尼樂園，我們約了前公司的同事，雖然我跟Betsy都不太喜歡他們，但碰巧有免費入場券，所以便露面一下。

我們登上E33準備出發，但原來，惡夢就在面前等待待着我們...

「唉，又塞。」Betsy道，她所指的，是經常塞車，令人又愛又恨的屯門公路。「係whatsapp group講聲俾佢地知。」

等待車龍行進時，不時有警車，救護車從路肩駛過，氣氛緊張。

「好似有啲唔妥。」我邊向前望，邊說。由於Betsy喜歡坐巴士上層的車頭，所以我能觀看前方事態。
「係咪有人跑緊？」Betsy緊張地問。對，她看到的我也看到。「行啦，我地要走啦！」我道。此時在旁也是在車頭位置的一對情侶突然說:「不如一齊行，我地都覺唔妥。」我見時間不多，只好先離開再作詳談。

由於我們的位置時從市中心剛上公路，所以離市中心不遠。我們與司機交待情況後，只有我們4個堅決下車，司機無奈地開門給我們，我們迅速離開，往市中心方向跑去。

末幾，後方傳來一陣尖叫聲，我們向後方觀看，發現應該只有戲劇裏才出現的它 一 喪屍。

「好彩跟你地走左，佢地已經跑到去巴士度。」剛才一起逃跑的男子道。「係喎，都未介紹自己，我係Jeff，呢個係我女朋友Emma，你地呢？」

「我係Kit，我女朋友Betsy，其他野就搵個地方安頓先傾。」我道。「不如去我屋企，係美樂花園，嗰邊人流較市中心少，應該呢邊會拖陣先。」
其餘三人沒有反應，我們便登上的士極速前往美樂花園。

待續⋯⋯

真實惡夢 第二章

如我猜測一樣，我家附近還未有人知道有喪屍的出現，但相信很快便會到來，我們四人便迅速上到我家。我立刻開電視看看政府有沒有公布任何關於喪屍的消息，如我所料，政府封鎖有關喪屍的消息，只說有暴徒在暴動。

「果然政府打算封鎖消息。」Emma道。看來她是一個會冷靜分析的人。「其他人會點？」Betsy問。「我諗未必個個都咁好彩...」話音未落，窗外傳來慘叫聲「呀！！！」我們往窗外看，發現喪屍已經來到附近了。

「我地暫時係度避下難先，我地執下啲有用既物資，有咩事可以即刻走。」我說。之後Jeff跟Emma便在我家搜集有用的物資。我跟Betsy把背包重新整理一下。

Jeff問:「不如今晚係你屋企過夜，聽日再出發？」我答:「都好，你地用客房，嗰度都係雙人床。」Betsy突然說:「我地洗唔洗輪流睇住？」Emma說:「我諗可以唔洗，不過我地啲野頂住度門安全啲。」

大家對先休息一晚的分析都有道理:
一，未知感染情況，感染者特性。
二，白天對我們視力有優勢。
三，制定逃亡路線。

四人加故大門障礙後，我跟Betsy便找些替換衣物給Jeff和Emma，大家梳洗後，便趕快休息，相信大家都希望睡一覺後，一切回復正常。

翌日，我們四人先在我家吃早餐，再重新確認路線:「咁我地先去兆禧警署搵下武器，之後沿屯門河邊搵下有冇船，之後向內陸望下咩情況之後就向海嗰邊掉頭係咪？」Emma問，Betsy答「冇錯。」「好，咁最後準備，十分鐘後出門。」我說罷，便開啟電視並轉到閉路電視的頻道，看到升降機內只有少量血跡，而大堂外並不見有喪屍，理應安全。

想到安全，走樓梯理應較安全，但因開關防煙門都會發出聲音，我們只是從喪屍電影中的喪屍會被聲音吸引而得出這推論。

「準備好？行啦」Jeff道，我們四人只有簡
武裝:我帶了一把軍刀及氣槍(未知會給予喪屍多大傷害)，Betsy帶了一把切肉刀及生果刀，Jeff帶了平底鑊及扳手，Emma則帶了一個錘子及一把菜刀，便起行了。

移開門前的障礙物後，聽門外沒任何動靜，便走出走廊，準備離開。進入升降機後我們四人便擺出架勢，預防到達地下會有喪屍。

升降門徐徐打開，除了大堂的血跡，一隻喪屍也沒有，我們便趕快離開。

待續⋯⋯